---
layout: post
slug: helados-caseros-saludables
title: 4 helados caseros saludables para niños
date: 2021-07-15T11:25:19.560Z
image: /images/uploads/vitolda-klein-gepu_omeiom-unsplash.jpg
author: .
tags:
  - recetas
---
¡El verano llegó! ¿Deseas un helado? No es necesario que salgas a la tienda a comprar. Los helados más saludables son los que se hacen en casa.

En este artículo compartiré las mejores recetas para que hagas **helados caseros saludables**. ¡Los niños aman los helados! Será una excelente merienda.

Si quieres conocer mas recetas y el [metodo Batch Cooking](https://madrescabreadas.com/2020/09/05/batch-cooking/) para cocinar poco y comer saludable  batch cooking, pincha aqu.

 ¡Empecemos!

## ¿Qué helados son más saludables?

Los helados más saludables tanto para niños como para adultos son **los que se preparan en casa.** Generalmente, los helados caseros cuentan con ingredientes frescos y están libres de aditivos industriales.

## **¿Qué nos aportan los helados?**

Los helados de frutas te ofrecen muchísimas vitaminas y minerales, reflejándose en una mayor dosis de energía.

Por otro lado, los helados con base láctea aportan una mayor dosis de alimentación, debido al **aporte de proteínas**. Solo una dosis de helado puede contener un 15% del calcio, así como fósforo, potasio, grasas y vitaminas.

## **Helados naturales de frutas**

![Helados naturales de frutas](/images/uploads/lindsay-moe-skm8rk2c-yi-unsplash.jpg "Helados naturales de frutas")

Los helados de frutas alivian la sed, al mismo tiempo que nos aportan vitaminas. Algunas de las mejores frutas son las siguientes:

### **Sorbete de sandía**

La sandía tiene una gran cantidad de agua. La preparación es muy simple. Si deseas hacer un sorbete, lo único que debes hacer es triturar la sandía y ponerla a congelar. Luego, tritura en una licuadora. Sirve en una tasa. No es necesario agregarle azúcar.

### **Helado de mango**

El mango es una fruta cremosa. Este tipo de helado no requiere leche. Después de pelar los mangos maduros debes licuar en la licuadora y filtrar para eliminar los pequeños pelitos de la pulpa. Añade un poco de azúcar y unas gotitas de vainilla. ¡listo! **Coloca en el molde en el frigorífico.**

### **Helado de piña**

Este sorbete es delicioso y muy refrescante. Debes pelar muy bien la piña y retirar las partes oscuras. **Corta en cubito y ponlo en el frigorífico**. Después, licua en la licuadora con un poco de azúcar. Tus niños disfrutarán de este riquísimo granizado de piña.

## **Helados naturales con leche**

Si deseas aportar calcio y dar lácteos de forma ingeniosa a tus pequeños, definitivamente debes apostar por los helados caseros cremosos.

### **Helado de chocolate y leche**

Este helado tiene un gran aporte calórico, pues la leche es un alimento nutritivo. Debes **mezclar cacao en polvo con leche.** Bate en una licuadora, añade un poco de azúcar. Sirve en un molde y deja que se congele. Es un rico helado cremoso libre de aditivos, muy fácil de hacer.

## **Mejores herramientas para preparar helados**

Un buen helado casero debe tener la apariencia de uno industrial, para ello te recomiendo adquirir un molde que sorprenda a todos.

### **Molde para polos de hielo**

Los helados polo son atractivos y muy ricos. Este **kit cuenta con 8 moldes mini**. Desmoldar es muy fácil. Es de tamaño compacto. Está fabricado en plástico resistente.

![molde polos de hielo](/images/uploads/molde-para-helados.jpg "Molde Polos de Hielo")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B094F4B3RR/ref=sspa_dk_detail_5?psc=1&pd_rd_i=B094F4B3RRp13NParams&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUFZSlZJSEJMQ0xHVVMmZW5jcnlwdGVkSWQ9QTA2MDk4MDAxRk80NTdRMkJJQ1lMJmVuY3J5cHRlZEFkSWQ9QTA2MDIxMzBZTDE5T0NBQTJTWkYmd2lkZ2V0TmFtZT1zcF9kZXRhaWwyJmFjdGlvbj1jbGlja1JlZGlyZWN0JmRvTm90TG9nQ2xpY2s9dHJ1ZQ==&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### **Moldes originales para polos**

Los helados de frutas lucen muy bien en moldes para paletas. Este kit cuenta con **dos moldes**; uno con espacio para 4 paletas grandes, y el otro con 4 paletas pequeñas para hacer volar la imaginación.

![moldes originales polos](/images/uploads/moldes-de-helado-2-juegos.jpg "Moldes para paletas")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/peque%C3%B1o-Alimenticio-Adultos-Chocolate-Bricolaje/dp/B0922QD787/ref=sr_1_4?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=helados&qid=1626138725&sr=8-4&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### **Heladera eléctrica**

Si estás buscando una forma más automatizada para hacer helados, definitivamente una **heladera eléctrica** es la mejor decisión. Además, los niños estarán encantados de verla funcionar. Es de tamaño compacto y su uso es intuitivo.

![heladera electrica](/images/uploads/heladera-electrica-gran-gelato-1.5-litros.jpg "Heladera eléctrica")

[![Boton-comprar-amazon-120](https://i.ibb.co/CvyVRfx/Boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/Ariete-642-el%C3%A9ctrica-transparente-aislamiento/dp/B085WMRQD8/ref=sr_1_26?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=helados&qid=1626140260&s=kitchen&sr=1-26&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En conclusión, hay muchas opciones. Aprovecha la temporada de calor para preparar deliciosos **helados caseros saludables.**

Si te ha gustado, comparte y suscribete para no perderte nada!

*Photo Portada by Vitolda Klein on Unsplash*

*Photo by Lindsay Moe on Unsplash*